一人一樣健康調味料

小弟身子唔太好
所以喺屋企食飯都比較少用豉油蠔油呢啲調味
但有時煮餸只係落鹽又好寡
咁多位巴絲有冇健康有益調味好推介

蔥 洋蔥 蒜 糖

仲有其實豉油同蠔油呢啲都唔係啲咩好唔健康既野
搞咁多不如做多啲運動
或者飲食習慣好啲

冬菇粉?

美極

就係想雙管齊下

好似唔錯

雞粉

薑蔥蒜 芝麻 芫茜

海水

唔會有好大分別
反而係碳水化合物先要注意
減肥或者調整飲食習慣並唔係講緊少食幾多
而係長期維持一個良好既飲食習慣
長期維持係需要有啲甜頭
同時同「美味」係無衝突
下下淥茶乜都唔落 反而令個人憂鬱
然後又比到藉口自己平時慳咁多
見今日有quota就食個甜品
反而仲衰
食中菜大部份調味都係離不開鹽 胡椒 醬油 紹興酒
一係就落多啲香料
但所有野餐餐食咪又係會出事
根本唔會有完美方案
均衡咪算

薑同蔥好似冇咩味 唔知係咪我唔識用

Basil, Oregon, Rosemary, thyme ，西方百搭香料，每次最多只好用一款，超市$20一樽有排用，同鹽一齊用已經煮到好多variation

以上香草加蒜蓉又會係另一番風味

其實豉油用適量都唔會話唔健康

煮基本野煮根本鹽, 蒜 , 薑夠玩 ; 最多加埋黑椒

用世衛標準計每日攝取量計, 煮野食落糖基本爆梗煲

Paprika

汗水
口水

有味道又環保

黑椒 薑黃

如果用呢啲可以點用落中餐到
事關我好少整西餐

柴魚粉

呢個階段我經歷過
真係會適得其反

黑椒 白胡椒

最佳天然調味料，點可以少得蕃茄？
有心既可以自己整茄膏，健康得多
加少少black pepper，已經係一流

醋
之前睇日本節目話可以降3高

辣？

有冇話係邊種醋

呢個試過，但我整到好難食